[![Latest Stable Version](https://poser.pugx.org/andrebian/pag_seguro/v/stable.png)](https://packagist.org/packages/andrebian/pag_seguro) [![Total Downloads](https://poser.pugx.org/andrebian/pag_seguro/downloads.png)](https://packagist.org/packages/andrebian/pag_seguro) [![Latest Unstable Version](https://poser.pugx.org/andrebian/pag_seguro/v/unstable.png)](https://packagist.org/packages/andrebian/pag_seguro) [![License](https://poser.pugx.org/andrebian/pag_seguro/license.png)](https://packagist.org/packages/andrebian/pag_seguro)

# PAGSEGURO PLUGIN
_v 1.5.1_


Facilita a integração de pagamentos via PagSeguro em aplicações desenvolvidas com base no CakePHP 2.x.
O plugin realiza apenas interfaceamento para a API de pagamentos do PagSeguro, com
isso nem o plugin nem o PagSeguro podem ser responsabilizados por uso em desconformidade
à documentação fornecida pelo PagSeguro <https://pagseguro.uol.com.br/v2/guia-de-integracao/visao-geral.html> 
assim como valores fornecidos. A responsabilidade das corretas informações ao PagSeguro são
estritamente do programador que criará a requisição no fechamento do carrinho de compras.

____________________

## INSTALAÇÃO

Composer
---------------

    {
        "require": {
            "andrebian/pag_seguro": "dev-master"
        }
    }



Git
----

Submodulo
Na raiz de sua aplicação adicione como submodulo: 

    git submodule add git@github.com:andrebian/cake-plugin-pagseguro.git app/Plugin/PagSeguro
      
        

Clonando 

    git clone git@github.com:andrebian/cake-plugin-pagseguro
    
Altere o nome da pasta de `cake-plugin-pagseguro` para `PagSeguro` e cole-a na pasta `Plugin` de sua aplicação

Zip
----

Baixe o plugin, descompacte-o na pasta `app/Plugin`, renomeie a pasta `cake-plugin-pagseguro` para `PagSeguro`

_________________________

## CONFIGURAÇÕES


### Carregando o plugin

No arquivo `bootstrap.php` adicione o suporte ao plugin:
`CakePlugin::load('PagSeguro');` ou `CakePlugin::loadAll();`


### Credenciais

Você deve possuir uma conta no PagSeguro pois precisará setar as credenciais,
estas credenciais são compostas pelo seu email e o token que deve ser configurado na seção de integração
junto ao PagSeguro.

Tal configuração pode ser feita de duas formas, via `bootstrap` ou no controller desejado.

Arquivo bootstrap

    
        
        Configure::write('PagSeguro.credenciais', array(
            'email' => 'email cadastrado',
            'token' => 'token gerado'
        ));
        


Controller qualquer onde será montada a finalização da compra

    $this->carrinho->setCredenciais('email cadastrado', 'token gerado');



A configuração das credenciais podem ser definidas no `bootstrap` e alteradas caso necessário em qualquer controller.


### Carregando o componente


Agora que você já configurou suas credenciais deve definir no `AppController` ou no controller
que o componente será utilizado

    public $components = array('PagSeguro.Carrinho');



Caso já possua mais componentes faça-o da seguinte forma

    public $components = array('Outros componentes', 'PagSeguro.Carrinho');



## UTILIZAÇÃO


* Requisição de pagamento: Leia o arquivo REQUISICAO_PAGAMENTO
* Retorno de requisição de pagamento: Leia o arquivo CONSULTA
* Consulta por código: Leia o arquivo CONSULTA
* Consulta por perído: Leia o arquivo CONSULTA
* Consulta por transações abandonadas: Leia o arquivo CONSULTA
* Notificações: Leia o arquivo NOTIFICACAO

______________


##TODO

* Testes


##PROBLEMAS

Reporte-os por aqui https://github.com/andrebian/cake-plugin-pagseguro/issues?state=open

##CONTRIBUIDORES

* Marcelo Siqueira - https://github.com/marcelosiqueira
